%@Titre:Pondichery 2011
\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM). Pour chaque question, une seule réponse est exacte. Aucune justification n'est demandée. Une réponse correcte rapporte $1$ point. L'absence de réponse ou une réponse fausse ne retire aucun point.}

\emph{Indiquer sur la copie, le numéro de la question et la réponse.}

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{3,5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\cline{3-5}
\multicolumn{2}{c|}{}&Réponse A &Réponse B& Réponse C\\ \hline% 
Question 1 & Les diviseurs communs à 30 et 42 sont :& 1 ; 2 ; 3 ; 5 ; 6  et 7.& 1 ; 2 ; 3  et 6.&1 ; 2 ; 3 ; 5 et 7\\ \hline 
Question 2& Un sac contient 10 boules blanches et 5 boules noires. On tire une boule au hasard. La probabilité de tirer une boule noire est égale à :&$\dfrac{1}{3}$&$\dfrac{1}{2}$&$\dfrac{1}{5}$\\ \hline 
Question 3 &La représentation graphique des solutions  de l'inéquation \qquad
$7x - 5 < 4x + 1$  est :&\psset{unit=1cm}\begin{pspicture}(1.9,1.25)
\psline{->}(0,0.5)(1.9,0.5)\psline(0.75,0.3)(0.75,0.7)
\psline(1.5,0.3)(1.3,0.3)(1.3,0.7)(1.5,0.7)
\psline[linewidth=1.5pt](0,0.5)(1.3,0.5)
\uput[d](0.75,0.4){$0$}\uput[d](1.3,0.4){$2$}\uput[u](0.75,0.6){\small solutions}
\end{pspicture}&\begin{pspicture}(1.9,1)
\psline{->}(0,0.5)(1.9,0.5)\psline(0.75,0.3)(0.75,0.7)
\psline(1.1,0.3)(1.3,0.3)(1.3,0.7)(1.1,0.7)
\psline[linewidth=1.5pt](1.3,0.5)(1.9,0.5)
\uput[d](0.75,0.4){$0$}\uput[d](1.3,0.4){$2$}\uput[u](1.2,0.6){\small solutions}
\end{pspicture}&\begin{pspicture}(1.9,1)
\psline{->}(0,0.5)(1.9,0.5)\psline(0.75,0.3)(0.75,0.7)
\psline(0.95,0.3)(0.75,0.3)(0.75,0.7)(0.95,0.7)
\psline[linewidth=1.5pt](0,0.5)(0.75,0.5)
\uput[d](0.75,0.4){$-2$}\uput[d](1.3,0.4){$0$}\uput[u](0.5,0.6){\small solutions}
\end{pspicture}\\ \hline 
Question 4 &\rule[-3mm]{0mm}{9mm}$\dfrac{\left(10^{-3}\right)^2 \times  10^4}{10^{-5}}$ 
est égal à& $10^{-7}$&$10^{-15}$&$10^{3}$\\ \hline 
\end{tabularx}
